新左膠運動： ‘I am priceless’ - 要求叫雞（嫖客）刑事化

A petition is to be handed into the Dutch parliament demanding that visiting a prostitute be made illegal.

Some 42,000 young people have added their signatures, which means the issue will be debated by politicians in a country that has some of the most relaxed laws around paying for sex.

"I am priceless" is the name of the social media-led campaign.

Activists want buyers to be penalised, under the so-called Nordic model.

Partly inspired by Christian and feminist views, the group have posted Instagram photos showing supporters clasping boards with words in black and white bearing the message "Ik ben onbetaalbaar" (I'm priceless) along with "what if it was your sister?" and "prostitution is both a cause and consequence of inequality".

However, in response to the images, one person wrote: "I'm a voluntary sex worker. There's many people like me. This campaign will make my job much, much more dangerous."

Prostitution and the law

In the Netherlands, buying and selling sex is legal as long as it involves "sex between consenting adults".

Under the Nordic model, adopted by Sweden, Norway, Iceland, Northern Ireland and France, buyers are penalised.
⋯⋯
According to the "I am priceless" petition, the Netherlands' facilitation of the sex industry is outdated, exploitative and the Dutch should look to countries like Sweden for inspiration.

They say countries in which the model has been introduced have seen:

fewer people going to buy sex
the country becoming less attractive for human traffickers
fewer people being exploited by prostitution.
Among the founders of the Exxpose movement behind the petition is social worker Sara Lous , who used to work in a rehabilitation centre with former sex workers.

"We are feminists and Christians and some of us are neutral," she says.

"The idea is of course that the Netherlands has a safer policy, that decriminalising is safer and it's a freedom to sell sex. But so much is going wrong. we have so much human trafficking and Amsterdam is most vulnerable because of the high demand for cheap sex."

She argues that women are given a signal that prostitution is an easy way to make money, whereas they need to have other options.

"There are only a few who are incapable of finding another job. They should have help to find other skills," she says.

How have prostitutes reacted?

Amsterdam's Red Light Zone is one of the capital's most popular attractions, in a country where prostitution has been traditionally framed as a reflection of the value placed on freedom of choice.

"If a women wants to sell her body then that's her choice," is an argument pushed by politicians and public alike.

They include single mothers struggling to ensure that their children in Romania receive a decent education, and young women who have experienced abuse, leaving them with low self-esteem.

But Foxxy, a board member on the sex-workers' collective Proud, warns that any attempt to criminalise clients would harm the prostitutes themselves.

"This petition is not in the sex workers' interest. It's people who read the Bible who are trying to stop us," she argues.

"If this happens sex workers will work illegally. Then we're more likely to be victims of violence. Clients will know we can't go to the police. We will be much more at risk, clients will try to take condoms off, we're more at risk of being exposed to HIV. It happened in France when they started this Nordic model."

叫雞（嫖客）刑事化
但PTGF 合法化

除左比班女人換過個名CAP更多錢外
到底有咩意義?

支持 等班加洲sugar daddy冇雞叫
下次加洲仲唔變天？

做雞係身體自主
但叫雞就犯法

咁即係點啊？

要玩都唔會去荷蘭果啲RLD啦

叫完，唔俾錢，咁咪priceless囉

做雞唔計落身體自主?

性自主？
女權自己打自己？

男=犯罪
女=me too

明明自己一文不值就叫自己priceless
真係笑撚大人個口

I'm valueless.

睇咗做I am princess

諗嘢咁有邏輯就唔叫左膠啦

班左膠阻人搵食

果班女人唔做雞仲有咩好做啊

我玩完唔比錢咪唔算賣囉

#metoo
浮現欣宜個樣

淫業係幾千年黎都有既野
根本係人性黎，未睇你又搞出咩中頭佛囉

你唔做雞 咪無人叫雞囉

贊成呀，因為身體自主而去做雞都唔知做咩鳩，無雞叫亦無得叫雞囉

Partly inspired by Christian and feminist views

係基督徒掛左膠個名姐

響荷蘭叫人唔好叫雞

又歧視性工作者

佢養？

女權
你管好自己啲姊妹先啦，多個零已經對眼發光

搞到F1 model無得撈之後
而家想搞到連雞都無得撈

支持
雞Vs女膠

咩多個零發光
少個豆零都同佢地死過

免費

on9 通姦 出櫃 犯法先啦不如

patreon 大撚把雞啦 priceless

性工作者都迫害有冇人性呀

俾左錢就即刻報警拉你

痴撚線 佢地自己選擇做既雞 咁都有得管 仲要淨係叫雞果個比人拉 分分鐘叫完即刻比佢報警拉 對顧客零保障

要治佢哋惟有靠中東班難民

Let Them Fight

我成日諗叫雞英文點講
原來係visiting prostitute

保守右派來

基督教團體係左派

可以收貴啲同揀客，插得佢唔舒服就可以metoo
總之公就佢贏，字就你輸啦

德政
幾時都話伊斯蘭同班左膠最岩key

之前搞到車模冇得撈 成班車模屌返佢地班撚屌轉頭

objectify women 係左膠黎